---
stage: Package
group: Package
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 软件包库中的 npm 包 **(FREE)**

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/5934) in GitLab 11.7.
> - [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/221259) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.3.
-->

在项目的软件宝库中发布 npm 包。然后在需要将它们用作依赖项时安装它们。

仅支持 [scoped](https://docs.npmjs.com/misc/scope/) 包。

<!--
For documentation of the specific API endpoints that the npm package manager
client uses, see the [npm API documentation](../../../api/packages/npm.md).
-->

WARNING:
永远不要直接在 `.npmrc` 文件或任何其他可以提交到仓库的文件中硬编码 GitLab 令牌（或任何令牌）。

## 构建 npm 包

本节介绍如何安装 npm 或 Yarn 并为您的 JavaScript 项目构建包。

如果您已经使用 npm 并且知道如何构建自己的包，请转到[下一节](#向软件包库进行身份验证)。

### 安装 npm

按照 [npmjs.com](https://docs.npmjs.com/downloading-and-installing-node-js-and-npm/) 上的说明，在本地开发环境中安装 Node.js 和 npm。

安装完成后，通过运行以下命令验证您是否可以在终端中使用 npm：

```shell
npm --version
```

npm 版本显示在输出中：

```plaintext
6.10.3
```

### 安装 Yarn

作为 npm 的替代方案，您可以按照 [classic.yarnpkg.com](https://classic.yarnpkg.com/en/docs/install) 上的说明在本地环境中安装 Yarn。

安装完成后，通过运行以下命令验证您可以在终端中使用 Yarn：

```shell
yarn --version
```

Yarn 版本显示在输出中：

```plaintext
1.19.1
```

### 创建项目

创建项目：

1. 创建一个空目录。
1. 进入目录并初始化一个空包：

   ```shell
   npm init
   ```

   或者，如果您使用的是 Yarn：

   ```shell
   yarn init
   ```

1. 输入问题的答案。确保 **包名称** 遵循[命名约定](#包命名约定)并且范围限定为库所在的项目或群组。

一个 `package.json` 文件被创建。

## 将 GitLab 端点用于 npm 包

要将 GitLab 端点用于 npm 包，请选择一个选项：

- **项目级别**：当您的 npm 包很少并且它们不在同一个 GitLab 组中时使用。[包命名约定](#包命名约定)在此级别未强制执行。相反，您应该为您的包使用 [scope](https://docs.npmjs.com/cli/v6/using-npm/scope/)。当您使用 scope 时，库 URL 仅为该 scope [更新](#向软件包库进行身份验证)。
- **实例级别**：当您在不同的 GitLab 群组或它们自己的命名空间中有许多 npm 包时使用。请务必遵守[包命名约定](#包命名约定)。

某些功能，例如[发布](#发布一个-npm-包)包仅在项目级端点上可用。

## 向软件包库进行身份验证

当项目是私有的时，您必须通过软件包库进行身份验证。公开项目不需要身份验证。

要进行身份验证，请使用以下方法之一：

- [个人访问令牌](../../../user/profile/personal_access_tokens.md)（双重身份验证（2FA）所需），范围设置为 `api`。
- 部署令牌<!--[部署令牌](../../project/deploy_tokens/index.md)-->，范围设置为 `read_package_registry`、`write_package_registry`，或两者均有。
- 不推荐，但您可以使用 OAuth 令牌<!--[OAuth 令牌](../../../api/oauth2.md#resource-owner-password-credentials-flow)-->。标准 OAuth 令牌无法向 GitLab npm Registry 进行身份验证。您必须使用带有 OAuth 标头的个人访问令牌。
- [CI 作业令牌](#authenticate-with-a-ci-job-token)。
- 您的 npm 包名称必须采用 [`@scope/package-name`](#包命名约定) 格式。它必须完全匹配，包括大小写。

### 使用个人访问令牌或部署令牌进行身份验证

要使用软件包库进行身份验证，您需要一个[个人访问令牌](../../profile/personal_access_tokens.md)或部署令牌<!--[部署令牌](../../project/deploy_tokens/index.md)-->。

#### 项目级别 npm 端点

要使用项目级别<!--[项目级别](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)--> npm 端点，请设置您的 npm 配置：

```shell
# Set URL for your scoped packages.
# For example package with name `@foo/bar` will use this URL for download
npm config set @foo:registry https://gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/

# Add the token for the scoped packages URL. Replace <your_project_id>
# with the project where your package is located.
npm config set -- '//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken' "<your_token>"
```

- `<your_project_id>` 是您的项目 ID，可在项目主页上找到。
- `<your_token>` 是您的个人访问令牌或部署令牌。
- 用您的域名替换 `gitlab.example.com`。

您现在应该能够在您的项目中发布和安装 npm 包。

如果遇到 [Yarn](https://classic.yarnpkg.com/en/) 的错误，请查看[故障排查](#故障排查)。

#### 实例级 npm 端点

要使用实例级别<!--[实例级别](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)--> npm 端点，请设置您的 npm 配置：

```shell
# Set URL for your scoped packages.
# For example package with name `@foo/bar` will use this URL for download
npm config set @foo:registry https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/

# Add the token for the scoped packages URL. This will allow you to download
# `@foo/` packages from private projects.
npm config set -- '//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken' "<your_token>"
```

- `<your_token>` 是您的个人访问令牌或部署令牌。
- 用您的域名替换 `gitlab.example.com`。

您现在应该可以在您的项目中安装 npm 包了。

如果您在使用 [Yarn](https://classic.yarnpkg.com/en/) 时遇到错误，请查看[故障排查步骤](#故障排查)。

### 使用 CI 作业令牌进行身份验证

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9104) in GitLab 12.5.
> - [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/221259) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.3.
-->

如果您将 npm 与 GitLab CI/CD 一起使用，则可以使用 CI 作业令牌代替个人访问令牌或部署令牌。
令牌继承生成流水线的用户的权限。

#### 项目级 npm 端点

要使用项目级别<!--[项目级别](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)--> npm 端点，请在您的 `.npmrc` 文件中添加相应的部分：

```ini
@foo:registry=https://gitlab.example.com/api/v4/projects/${CI_PROJECT_ID}/packages/npm/
//gitlab.example.com/api/v4/projects/${CI_PROJECT_ID}/packages/npm/:_authToken=${CI_JOB_TOKEN}
```

#### 实例级 npm 端点

要使用实例级别<!--[实例级别](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)--> npm 端点，请将相应的部分添加到您的 `.npmrc` 文件中：

```ini
@foo:registry=https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/
//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken=${CI_JOB_TOKEN}
```

#### 使用变量来避免对身份验证令牌值进行硬编码

为了避免对 `authToken` 值进行硬编码，您可以在它的位置使用一个变量：

```shell
npm config set -- '//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken' "${NPM_TOKEN}"
npm config set -- '//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken' "${NPM_TOKEN}"
```

然后，您可以在本地或使用 GitLab CI/CD 运行 `npm publish`。

- **本地：** 发布前导出`NPM_TOKEN`：

  ```shell
  NPM_TOKEN=<your_token> npm publish
  ```

- **GitLab CI/CD:** 在项目的 **设置 > CI/CD > 变量** 下设置一个 `NPM_TOKEN` [CI/CD 变量](../../../ci/variables/index.md)。

## 与私有库工作

使用私有库时，您可能需要配置其他设置以确保安全的通信通道：

```shell
# Force npm to always require authentication when accessing the registry, even for GET requests.
npm config set always-auth true
```

## 包命名约定

当您使用实例级端点<!--[实例级端点](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)-->时，只有名称为 `@scope/package-name` 格式的包可用。

- `@scope` 是 GitLab 项目的根命名空间。为了遵循 npm 的约定，它应该是小写的。但是，GitLab 软件包库允许使用大写字母。在 13.10 版本之前，`@scope` 必须是 GitLab 项目根命名空间的区分大小写的匹配项。这是有问题的，因为 npm 公共库不允许大写字母。13.10 版本放宽了这一要求，并将 GitLab `@scope` 中的大写转换为 npm 的小写。例如，GitLab 中的包 `@MyScope/package-name` 变为 npm 的 `@myscope/package-name`。
- `package-name` 可以是任何您想要的。

例如，如果您的项目是 `https://gitlab.example.com/my-org/engineering-group/team-amazing/analytics`，则根命名空间是 `my-org`。当您发布一个包时，它必须以 `my-org` 作为范围。

| 项目                | 包                 | 是否支持 |
| ---------------------- | ----------------------- | --------- |
| `my-org/bar`           | `@my-org/bar`           | Yes       |
| `my-org/bar/baz`       | `@my-org/baz`           | Yes       |
| `My-Org/Bar/baz`       | `@my-org/Baz`           | Yes       |
| `My-Org/Bar/baz`       | `@My-Org/Baz`           | Yes       |
| `my-org/bar/buz`       | `@my-org/anything`      | Yes       |
| `gitlab-org/gitlab`    | `@gitlab-org/gitlab`    | Yes       |
| `gitlab-org/gitlab`    | `@foo/bar`              | No        |

在 GitLab 中，此正则表达式验证来自所有包管理器的所有包名称：

```plaintext
/\A\@?(([\w\-\.\+]*)\/)*([\w\-\.]+)@?(([\w\-\.\+]*)\/)*([\w\-\.]*)\z/
```

该正则表达式允许使用 npm 允许的几乎所有字符，但有一些例外（例如，不允许使用 `~`）。

正则表达式还允许使用大写字母，而 npm 则不允许。

WARNING:
当您更新用户或群组的路径，或转移子组或项目时，您必须先删除所有 npm 包。您无法使用 npm 包更新项目的根命名空间。确保更新您的 `.npmrc` 文件以遵循命名约定，并在必要时运行 `npm publish`。

## 发布一个 npm 包

先决条件：

- 身份验证到<!--[身份验证](#authenticate-to-the-package-registry)-->软件包库。
- 设置项目级 npm 端点<!--[项目级 npm 端点](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)-->。

要将 npm 包上传到您的项目，请运行以下命令：

```shell
npm publish
```

要查看包，请转到您项目的 **软件包和镜像库**。

您还可以在 `package.json` 中为您的项目定义 `"publishConfig"`。例如：

```json
{
"publishConfig": { "@foo:registry":" https://gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/" }
}
```

这会强制包仅发布到指定的库。

如果您尝试在给定范围内发布一个名称已经存在<!--[名称已经存在](#publishing-packages-with-the-same-name-or-version)-->的包，您会收到 `403 Forbidden!` 错误。

## 使用 CI/CD 发布 npm 包

先决条件：

- 身份验证到<!--[身份验证](#authenticate-to-the-package-registry)-->软件包库。
- 设置项目级 npm 端点<!--[项目级 npm 端点](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)-->。
- 您的 npm 包名称必须采用 [`@scope/package-name`](#包命名约定) 格式。它必须完全匹配，包括大小写。这与 npm 命名约定不同，但它需要与 GitLab 软件包库一起使用。

要在 [GitLab CI/CD](../../../ci/index.md) 中使用 npm 命令，您可以在命令中使用 `CI_JOB_TOKEN` 代替个人访问令牌或部署令牌。

用于发布 npm 包的示例 `.gitlab-ci.yml` 文件：

```yaml
image: node:latest

stages:
  - deploy

deploy:
  stage: deploy
  script:
    - echo "//${CI_SERVER_HOST}/api/v4/projects/${CI_PROJECT_ID}/packages/npm/:_authToken=${CI_JOB_TOKEN}">.npmrc
    - npm publish
```

<!--
See the
[Publish npm packages to the GitLab Package Registry using semantic-release](../../../ci/examples/semantic-release.md)
step-by-step guide and demo project for a complete example.
-->

## 使用 Yarn 2 配置 GitLab npm 库

您可以按照 [Yarn 文档](https://yarnpkg.com/getting-started/install/)开始使用 Yarn 2。

要使用项目级 npm 端点发布和安装，请在 `.yarnrc.yml` 中设置以下配置：

```yaml
npmScopes:
  foo:
    npmRegistryServer: "https://gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/"
    npmPublishRegistry: "https://gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/"

npmRegistries:
  //gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:
    npmAlwaysAuth: true
    npmAuthToken: "<your_token>"
```

对于实例级 npm 端点，请使用 `.yarnrc.yml` 中的 Yarn 2 配置：

```yaml
npmScopes:
  foo:
    npmRegistryServer: "https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/"

npmRegistries:
  //gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:
    npmAlwaysAuth: true
    npmAuthToken: "<your_token>"
```

在这个配置中：

- 将 `<your_token>` 替换为您的个人访问令牌或部署令牌。
- 将 `<your_project_id>` 替换为您的项目 ID，您可以在项目主页上找到该 ID。
- 用您的域名替换 `gitlab.example.com`。
- 您的范围是 `foo`，没有 `@`。

## 发布具有相同名称或版本的包

如果已存在具有相同名称和版本的包，则无法发布包。
您必须先删除现有的包。

此规则具有不同的影响，具体取决于包名称：

- 对于遵循[命名约定](#包命名约定)的包，您不能将具有重复名称和版本的包发布到根命名空间。
- 对于不遵循[命名约定](#包命名约定)的包，您不能将具有重复名称和版本的包发布到您上传的目标项目。

这与 npmjs.org 的行为一致。 但是，npmjs.org 不允许您多次发布相同的版本，即使它已被删除。

## `package.json` 限制

如果包的 `package.json` 文件超过 20,000 个字符，则无法发布包。

## 安装软件包

npm 包通常通过在 JavaScript 项目中使用 `npm` 或 `yarn` 命令安装。您可以安装项目或实例范围内的包。

如果多个包具有相同的名称和版本，则在安装包时，将检索最近发布的包。

1. 设置 scoped 包的 URL。

   对于实例级端点<!--[实例级端点](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)-->，运行：

   ```shell
   npm config set @foo:registry https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/
   ```

   - 用您的 scope 替换 `@foo`。
   - 将 `gitlab.example.com` 替换为您的域名。
  
   对于项目级端点<!--[项目级端点](#use-the-gitlab-endpoint-for-npm-packages)-->，运行：

   ```shell
   npm config set @foo:registry https://gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/
   ```

   - 用您的 scope 替换 `@foo`。
   - 将 `gitlab.example.com` 替换为您的域名。
   - 将 `<your_project_id>` 替换为您在项目主页上的项目 ID。

1. 确保已配置身份验证<!--[身份验证](#authenticate-to-the-package-registry)-->。

1. 要在项目中安装包，请运行：

   ```shell
   npm install @my-scope/my-package
   ```

   或者，如果您使用的是 Yarn：

   ```shell
   yarn add @my-scope/my-package
   ```

在 12.9 及更高版本中，当 Package Registry 中找不到 npm 包时，将请求转发到 [npmjs.com](https://www.npmjs.com/)。

管理员可以在持续集成设置<!--[持续集成设置](../../admin_area/settings/continuous_integration.md)-->中禁用此行为。

### 安装来自其他组织的 npm 包

您可以将包请求路由到 GitLab 之外的组织和用户。

为此，请在您的 `.npmrc` 文件中添加行。将 `my-org` 替换为拥有您的项目仓库的命名空间或群组，并使用您组织的 URL。该名称区分大小写，并且必须与您的群组或命名空间的名称完全匹配。

使用环境变量来设置您的令牌：`export MY_TOKEN="<your token>"`。

```shell
@foo:registry=https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/
//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken=${MY_TOKEN}
//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken=${MY_TOKEN}

@my-other-org:registry=https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/
//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken=${MY_TOKEN}
//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken=${MY_TOKEN}
```

### npm 元数据

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/11867) in GitLab 12.6.
> - [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/221259) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.3.
> - [Improved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/330929) in GitLab 14.5.
-->

GitLab 软件包库向 npm 客户端公开以下属性。类似于[缩写元数据格式](https://github.com/npm/registry/blob/9e368cf6aaca608da5b2c378c0d53f475298b916/docs/responses/package-metadata.md#abbreviated-metadata-format)：

- `name`
- `versions`
  - `name`
  - `version`
  - `deprecated`
  - `dependencies`
  - `devDependencies`
  - `bundleDependencies`
  - `peerDependencies`
  - `bin`
  - `directories`
  - `dist`
  - `engines`
  - `_hasShrinkwrap`

## 添加 npm 分发标签

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9425) in GitLab 12.8.
> - [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/221259) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.3.
-->

您可以将 [分发标签](https://docs.npmjs.com/cli/dist-tag/) 添加到新发布的包中。
标签是可选的，一次只能分配给一个包。

当您发布一个没有标签的包时，默认会添加 `latest` 标签。
当您在未指定标签或版本的情况下安装软件包时，将使用 `latest` 标签。

支持的 `dist-tag` 命令示例：

```shell
npm publish @scope/package --tag               # Publish a package with new tag
npm dist-tag add @scope/package@version my-tag # Add a tag to an existing package
npm dist-tag ls @scope/package                 # List all tags under the package
npm dist-tag rm @scope/package@version my-tag  # Delete a tag from the package
npm install @scope/package@my-tag              # Install a specific tag
```

您不能使用 `CI_JOB_TOKEN` 或通过 `npm dist-tag` 命令部署令牌。
<!--View [this issue](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/258835) for details.-->

由于 npm 6.9.0 中的错误，删除分发标记失败。确保您的 npm 版本为 6.9.1 或更高版本。

## 故障排查

在对 npm 问题进行故障排查时，首先运行带有 `--verbose` 标志的相同命令，以确认您正在点击哪个库。

为了提高性能，npm 缓存与包相关的文件。请注意，npm 不会自行删除数据。缓存会随着新软件包的安装而增长。如果遇到问题，请使用以下命令清除缓存：

```shell
npm cache clean --force
```

### 使用 npm 库的软件包库运行 Yarn 时出错

如果您在 npm 库中使用 [Yarn](https://classic.yarnpkg.com/en/)，您可能会收到如下错误消息：

```shell
yarn install v1.15.2
warning package.json: No license field
info No lockfile found.
warning XXX: No license field
[1/4] 🔍  Resolving packages...
[2/4] 🚚  Fetching packages...
error An unexpected error occurred: "https://gitlab.example.com/api/v4/projects/XXX/packages/npm/XXX/XXX/-/XXX/XXX-X.X.X.tgz: Request failed \"404 Not Found\"".
info If you think this is a bug, please open a bug report with the information provided in "/Users/XXX/gitlab-migration/module-util/yarn-error.log".
info Visit https://classic.yarnpkg.com/en/docs/cli/install for documentation about this command
```

在这种情况下，尝试将其添加到您的 `.npmrc` 文件中（并将 `<your_token>` 替换为您的个人访问令牌或部署令牌）：

```plaintext
//gitlab.example.com/api/v4/projects/:_authToken=<your_token>
```

在动态设置 auth-token 时，您还可以使用 `yarn config` 代替 `npm config`：

```shell
yarn config set '//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken' "<your_token>"
yarn config set '//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken' "<your_token>"
```

### `npm publish` 目标是默认的 npm 库（`registry.npmjs.org`）

确保您的包 scope 在您的 `package.json` 和 `.npmrc` 文件中设置一致。

例如，如果您在极狐GitLab 中的项目名称是 `foo/my-package`，那么您的 `package.json` 文件应该是这样的：

```json
{
  "name": "@foo/my-package",
  "version": "1.0.0",
  "description": "Example package for GitLab npm registry",
}
```

`.npmrc` 文件应该如下所示：

```ini
//gitlab.example.com/api/v4/projects/<your_project_id>/packages/npm/:_authToken=<your_token>
//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/:_authToken=<your_token>
@foo:registry=https://gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/
```

### `npm install` 返回 `Error: Failed to replace env in config: ${npm_TOKEN}`

You do not need a token to run `npm install` unless your project is private. The token is only required to publish. If the `.npmrc` file was checked in with a reference to `$npm_TOKEN`, you can remove it. If you prefer to leave the reference in, you must set a value prior to running `npm install` or set the value by using [GitLab CI/CD variables](../../../ci/variables/index.md):

除非您的项目是私有的，否则您不需要令牌来运行 `npm install`。令牌只在发布时必需。如果 `.npmrc` 文件是通过引用 `$npm_TOKEN` 检入的，您可以删除它。如果您希望保留引用，则必须在运行 `npm install` 之前设置一个值，或者使用 [GitLab CI/CD 变量](../../../ci/variables/index.md) 设置该值：

```shell
NPM_TOKEN=<your_token> npm install
```

### `npm install` 返回 `npm ERR! 403 Forbidden`

如果您收到此错误，请确保：

- 在您的项目设置中启用了软件包库。尽管默认情况下启用软件包库，但可以禁用它<!--[禁用它](../package_registry/#disable-the-package-registry)-->。
- 您的令牌未过期并且具有适当的权限。
- 给定范围内不存在具有相同名称或版本的包。
- 您的 NPM 包名称不包含点 `.`。
- scoped 包 URL 包含一个尾部斜杠：
   - 正确：`//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm/`
   - 不正确：`//gitlab.example.com/api/v4/packages/npm`

### `npm publish` 返回 `npm ERR! 400 Bad Request`

如果您收到此错误，则可能是由以下问题之一引起的。

#### 包名不符合命名约定

您的包名可能不符合 [`@scope/package-name` 包命名约定](#包命名约定)。

确保名称完全符合约定，包括大小写。然后尝试再次发布。

#### 包已存在

您的包已发布到同一根命名空间中的另一个项目，因此无法使用相同的名称再次发布。

即使先前发布的包共享相同的名称，但版本不同，也是如此。

#### 包 JSON 文件太大

确保您的 `package.json` 文件没有[超过 `20,000` 个字符](#packagejson-限制)。

### `npm publish` 返回 `npm ERR! 500 Internal Server Error - PUT`

日志中的错误将显示为：

```plaintext
>NoMethodError - undefined method `preferred_language' for #<Rack::Response
```

这可能伴随着另一个错误：

```plaintext
>Errno::EACCES","exception.message":"Permission denied
```

这通常是权限问题：

- `'packages_storage_path'` 默认为 `/var/opt/gitlab/gitlab-rails/shared/packages/`。
- 如果使用对象存储<!--[对象存储](../../../administration/packages/#using-object-storage)-->的远端存储桶。

在后一种情况下，请确保存储桶存在并且 GitLab 对其具有写入权限。

## 支持的 CLI 命令

GitLab npm 仓库支持以下用于 npm CLI (`npm`) 和 yarn CLI (`yarn`) 的命令：

- `npm install`：安装 npm 包。
- `npm publish`：将 npm 包发布到库。
- `npm dist-tag add`：将 dist-tag 添加到 npm 包。
- `npm dist-tag ls`：列出包的 dist-tags。
- `npm dist-tag rm`：删除一个 dist-tag。
- `npm ci`：直接从你的 `package-lock.json` 文件安装 npm 包。
- `npm view`：显示包元数据。
- `yarn add`：安装一个 npm 包。
- `yarn update`：更新您的依赖项。
